85連登仔一周製成 港民主女神立中大

85連登仔一周製成
港民主女神立中大

高4米、重100公斤的香港民主女神像，手持旗幟及雨傘，重現示威者的形象。梁志永攝

【本報訊】連登「熱愛藝術及設計的香港市民」團隊眾籌製作的香港民主女神像，昨日於中文大學范克廉樓文化廣場公開展出。團隊僅用一個星期，製成4米高、重100公斤的香港民主女神像，糅合3個月來反送中運動的血汗與傷痕，期望在8.31這個失去民主的日子，鼓勵港人不要放棄。

記者：佘錦洪

標誌性的眼罩與頭盔、遮住大半臉龐的呼吸面罩、頭上飄揚的旗幟、手裏緊握的雨傘、腳邊似在擴散的催淚煙，女神像以鐵條作為骨架，用發泡膠作填充，外面鋪上石膏及複合纖維，並用3D打印製作細緻組件。團隊發言人Lomy（化名）表示，製作香港自家民主女神像的概念，最早源於上周末連登討論區的一個討論串，包括他在內的多名本土藝術家一拍即合，「第一次開會係6個人，之後係20個、30幾個，𠵱家已經有差唔多85個人」，3D設計師、雕塑家、商業場景製作，幾乎雲集行內精英，「我哋做art and design嘅，都想為呢件事出一分力。」

相關新聞：入夜堵彌敦道 轉戰九龍各區

十多人昨在中文大學一同裝嵌民主女神像，鼓勵港人不要放棄民主。

民主女神像由85位行內精英花逾一周製作而成。

「5個鐘已眾籌達標」

女神像高4米，重量接近100公斤。秘密製作一周，各組件昨午運抵中大，由十多人七手八腳陸續裝嵌，伴隨着歡呼聲，純白的女神像在自由學府正式誕生。要真正代表香港人當然不能靠幾十個人，設計組首先綜合網民意見畫出10張草圖，再放上討論區票選出3個最受歡迎設計，考慮美感後定出最終定稿，隨即由3D組畫成3D模型及眾籌製作費，「好開心好多人支持，5個鐘已經籌到目標金額」。

提到抗爭運動中的大型雕塑，相信所有香港人馬上會聯想起30年前天安門廣場上的民主女神像。Lomy說，他們最初製作時只是想造出一個連結不同年齡層、又能回應到當前運動的作品，但當察覺到作品對於極權政權的意義後，「慢慢就越整越驚」，尤其是各製作的TG群組突然湧現不同人士「帶風向」試圖阻礙製作，又借故套取成員個人資料，「好彩發現得早，最後惟有收縮個組織，盡量小心啲」。

數日來不眠不休奮戰，團隊原希望趕及8.31將雕塑豎立在遮打花園現場為香港人加油，但警方最終反對民陣集會，經過商討後，決定移師中大暫時安放，「個意義係會差少少，但我哋會再諗方法展示」，暫定女神像會在中大罷課時展出。他們又承認眾籌時考慮預算及行動略顯粗疏，惹不少同路人質疑，扣除材料開支及日後運輸費用後，所有款項會由會計師審核，餘額會捐出支援運動被捕人士，原定的小型女神像快閃行動則會由團隊自行募集。

Lomy強調，女神像每一個元素都代表了香港抗爭三個月的印記，希望可以以此鼓勵香港人，減少對立，「我哋嘅目的都係想重申五大訴求，希望香港可以繼續保住民主。」

上一則
上一則
警拘藏麵粉師生 稱可製炸彈

下一則
下一則
網民今「機場見」中大醫科生明罷課

入夜堵彌敦道 轉戰九龍各區
扮示威者被識破 警開真槍
港島區混戰 灣仔路障陷火海
打壓加速國際社會制裁中港
威權升級 香港人不認輸
泛民去信習近平促重啟政改
黎智英：勿被政府大搜捕嚇怕
記者染藍 皮膚灼痛似火燒
英議員視察「行街」撐港人
特朗普：倘無貿戰 港麻煩更大
李柱銘：實施《緊急法》隨時送中
田北俊倡林鄭辭職：市民或願唞
誤當被捕男是黃之鋒《環時》「炒車」
三立會議員獲釋 譚文豪︰新文革出現
快閃舖救細路「心悒流血 開心蝕錢」
國難五金 警掃場拘8人
警施陰招 三少年未告先押
法律界憂警藉保護令滅聲
留台兩港生被捕 大學校長願擔保
圍深水埗差館案 三人控暴動
警拘藏麵粉師生 稱可製炸彈
網民今「機場見」中大醫科生明罷課
爆眼少女胞妹憂姊遭警濫捕
普選直幡現畢架山促撤回人大8.31
良心員工轟港鐵向政權低頭
路透爆中共出動網軍藉TG搜尋示威者
用太空卡登記 可防私隱洩漏
連登遭網絡攻擊「力度前所未見」
官媒：勇武組織是恐怖組織
記錄市民嗌口號 apm致歉
三個中五生：17歲之夏 結伴抗爭路
城大學生會臨委：最後一戰不能輸
中大學生會會長：我以「暴大」為榮
港鐵大搜捕 釀元朗恐襲2.0速龍無差別毆市民